# iRetailCloudClient v3

Состоит из нескольких процессов:

- master-процесс (process.master.js)
- task-воркеры (process.worker.task.js)
- sub-воркеры (process.worker.sub.js)
- консоль (process.console.js)

Модули проекта:

- module.tasks.js, module.tasks.ХХХ.js - задачи task-воркера
- module.function.js - функции приложения (для вторичного использования)
- module.logger.js - модуль логгирования. logger.error дополнительно формирует email сообщение, а logger.debug выводится только в режими дебага
- module.sendmail.js - модуль отправки сообщений (функция send пишет сообщение в очередь/файл, а worker разгребает очередь и занимается отправкой)
- module.mssql.js - функционал работы с mssql
- module.bugtracker - ловушка исключительных ситуаций в процессах
- module.memctrl - контроль расхода RAM
- procstore.js - хранилище redux, используется для синхронизации и хранения состояний процессов приложения по схеме IPC worker=>master=>workers[] (управление в библиотеке redux-cluster)
- pidcontrol.js - проверка, что процесс не запущен два раза (проверит pid-файл и попытается убить предыдущий процесс)
- settings.XXX.js - настройки окружения для приложения

## Master-процесс

- отслеживает состояние воркеров (Если воркер был уничтожен, например съел всю память и умер, то мастер запустит нового.)
- управляет внутренней памятью приложения (Если один из воркеров умер, то с выполняемых им задач снимается статус запущенных.)
- распределяет нагрузку (распределение задач между свободными воркерами, при этом воркер считается свободным, если не выполняет ни одной задачи)
- убивает зависших воркеров (выполняют задачу дольше 2 часов)

## Sub-воркер

- отправляет сообщения из папки `mail` (туда попадают, например, ошибки из `logger.js`)
- синхронизирует задачи в памяти с папкой `tasks` (удаляет и добавляет, фильтр по разрешению *.json) раз в 300 сек.
- синхронизирует variables (замена \*\*\*VARIABLE\*\*\* в тексте задачи) из таблицы T_SystemInfo раз в 300 сек.
- пишет логи в папку logs

## Task-воркеры

- Получают от мастера uid задачи (мастер устанавливает им статус busy), выполняют её, после чего задачи устанавливают себе статус idle.

## Консоль

- позволяет управлять службой windows (установка, удаление, остановка, запуск) на уровне отправки запроса в API windows. (обратной связи о моменте остановки службы, например нет)
- при инициализации с параметром `-v` позволяет читать лог приложения в реальном времени
- при инициализации с параметром '--help' выведет справку о доступных командах (без инициализации оболочки)
- после запуска (без параметров или с параметром -v) команда '--help' выведет справку о доступных командах (с инициализированной оболочкой их больше)
- позволяет получить снимок памяти в режиме реального времени, короткая ссылка на память приложения `P` и для вывода снимка `P.getState()`.

### Память приложения

Реализация памяти приложения отдана библиотеке [redux-cluster](https://www.npmjs.com/package/redux-cluster)
Для приложения создается дамп памяти (см. функцию backup в redux-cluster) ИМЯ_СЛУЖБЫ.dmp, который загружается при запуске (он позволяет, например, не перезапускать задачи раньше заданного таймаута). 
Его можно удалить, для очистки памяти и перманентного перезапуска всех задач.

### Виды заданий
Все задачи обязательно протестировать на целостность данных, особенно это касается задач с array и multiline. 
В задачах нельзя использовать сортировку в запросах, т.к. это приведет к сбою в логике задачи. Сортировка в задачах типа synchronization автоматически по _id, в остальных по version.
Помимо этого, желательно определить оптимальный размер выборки исходя из средней производительности всех клиентов, 
а также интервал перезапуска и таймаут кэширования исходя из необходимого (максимальное время расхождения данных с БД сервера равно сумме интервала перезапуска и таймаута кэширования).
Задачи на клиентах должны быть максимально идентичны, что позволит оптимально использовать кэширование на сервере.
Для вставки параметра из T_SystemInfo в тело задачи, необходимо обернуть его в \*\*\*ПАРАМЕТР\*\*\*

#### Синхронизация документов ("type":"synchronization")
Полностью синхронизирует таблицу с БД сервера (актуально для больших обменов данными, вроде карт евроопта). Изменение задачи (кроме description, author, interval, cache) перезальет всю таблицу!
В таблице должен присутствовать служебный столбец `ics_hash`.

Логика работы задачи:
Задача полностью проходит по выборке из MongoDB (db.Data.find({"type": {"$eq": "Справочник.КартыЛояльности"}, _id:{"$gt":ObjectID(...)}})) каждый раз (затратная операция для сервера), для каждого скопа выборки ("limit":100000) при этом собирается хэш запроса и хэш результата. 
Шаги проходят по индексу _id в MongoDB (соответственно и сортировка по _id). Если запрос и результат не изменился (хэши хранит и клиент и сервер), то обмен происходит только статусами (208). Таймаут кэширования ("cache":700) должен быть максимальным, чтобы не вызывать тормоза в базе данных.
Если результат изменился, то из БД удаляется весь скоп данных привязанный к выборке, т.е. при limit 100000 это не более 100тыс строк. После этого заливаются свежие данные и обновляется пара хэш запроса-хэш результата (dbo.ICS_Hash). Данная задача исключает forbidden поля автоматически.
После каждого шага в запросе сдвигается _id. Задача завершается при получении статуса 204, обновляется epoch в таблице dbo.ICS_Task. Альтернативно задача может быть завершена при 30 ошибках на одном шаге, либо если процесс был убит мастером при зависании (по таймауту).

```
{	
	"description":"Обновление дисконтных карт.",
	"author":"sergei.dudko",
	"type":"synchronization",
	"interval":700,
	"limit":100000,
	"cache":700,
	"silent":"8-12;13:30-20:00",
	"table":{
		"name":"dbo.T_DiscountCard",
		"margins":{
			"Card_Guid":{"param":"guid"},
			"Card_Version":{"param":"version"},
			"Card_Type":{"requisite":"Вид карты"},
			"Card_Barcod":{"requisite":"Штрихкод"},
			"Card_Status":{"requisite":"Статус"}
		},
		"notnull":[
			"Card_Barcod"
		]
	},
	"request":{
		"type": {"$eq": "Справочник.КартыЛояльности"}
	}
}
```

- description - текстовое описание задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- author - автор задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- interval - интервал запуска, гарантирует что задача не запустится раньше чем указанное в минутах время с последнего запуска (т.е. если задача выполняется дольше заданного интервала она будет выполняться постоянно и файктически займет весь процесс воркера)
- limit - выборка документов. ВАЖНО (тип задачи synchronization): маленькая выборка сильно грузит сервер (т.е. запросов будет больше, но размер их меньше), большая выборка потребляет оперативную память на клиенте. При этом при маленьких выборках значительно возрастает время выполнения заданий. Оптимально для обмена данными использовать выборку около 100тыс документов.
- cache - таймаут кэширования в минутах, ВАЖНО: таймаут в идеале должен быть больше interval+время выполнения задачи, иначе при сбое задачи - таймаут, возможно, уже истек и начнется повторное кэширование. Маленький таймаут значительно грузит сервер.
- silent - не обязательный, задача не будет запускаться в заданный промежуток времени, формат должен быть ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Несколько диапазонов через ";", т.е. ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС;ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Можно опустить секунды или минуты и секунды (по умолчанию будут равны 0), т.е. ЧЧ:ММ-ЧЧ. Можно вместо формата ХХ использовать Х, т.е. Ч:М-Ч:ММ.
- table - настройки выгрузки в mssql
    - name - имя таблицы
	- margins - поля таблицы по принципу "Имя_столбца_MSSQL":{"type_param":Имя_ключа_в_MongoDB}, где type_param может быть 
	    - param - ключ в объекте
	    - requisite - идентификатор в реквизите объекта
		- array - идентификатор массива (на каждый элемент массива будет создано по 1 записи), требует дополнительно заданного поля table.array.
		- multiline - ключ в multiline (на каждый элемент мультилинии будет создано по 1 записи), требует дополнительно заданного поля table.multiline.
		- file - объект с одним ключом в виде имени файла и значением в виде идентификатора реквизита файла, т.е. {files[..].name:files[..].requisites[..].id}
	- array - идентификатор массива (в случае создания записи на каждый элемент массива, т.е. использовании полей table.margins[..].array)
	- multiline - идентификатор мультилинии (в случае создания записи на каждый элемент мультилинии, т.е. использовании полей table.margins[..].multiline)
	- notnull - не нулевые поля, можно проверить в проекте таблицы
- request - запрос, полностью идентичный db.Data.find() в MongoDB

#### Добавление/обновление документов ("type":"upsert")
Обновит существующие записи и добавит отсутствующие (SELECT->UPDATE OR INSERT), выполняется без транзакции.

Логика работы задачи:
Задача проходит по выборке MongoDB (db.Data.find({"type": {"$eq": "Справочник.Производители"}, version:{"$gt":...}})) с условием, что версия старше указанной в "ReferenceProducers" таблицы dbo.T_SystemInfo. Если строка существует (SELECT) - UPDATE, если нет - INSERT.
После каждого шага в запросе сдвигается version. Задача завершается при получении статуса 204, обновляется epoch в таблице dbo.ICS_Task. Альтернативно задача может быть завершена при 30 ошибках на одном шаге, либо если процесс был убит мастером при зависании (по таймауту).

```
{
	"description":"Обновление справочника производителей",
	"author":"sergei.dudko",
	"type":"upsert",
	"interval":60,
	"limit":1000,
	"cache":60,
	"silent":"8-12;13:30-20:00",
	"version":"ReferenceProducers",
	"table":{
		"name":"dbo.R_Producers",
		"margins":{
			"Producer_Uid" : {"param":"guid"},
			"Producer_name" : {"param":"description"},
			"Producer_1C_Uid" : {"param":"guid"},
			"Producer_Country_Uid": {"requisite":"Страна"}
		},
		"matching":[
			"Producer_Uid"
		]
	},
	"request":{
		"type": {"$eq": "Справочник.Производители"}
	}
}
```

- description - текстовое описание задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- author - автор задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- interval - интервал запуска, гарантирует что задача не запустится раньше чем указанное в минутах время с последнего запуска (т.е. если задача выполняется дольше заданного интервала она будет выполняться постоянно и файктически займет весь процесс воркера)
- limit - выборка документов
- cache - таймаут кэширования в минутах, ВАЖНО: таймаут в идеале должен быть больше interval+время выполнения задачи, иначе при сбое задачи - таймаут, возможно, уже истек и начнется повторное кэширование. Маленький таймаут значительно грузит сервер.
- silent - не обязательный, задача не будет запускаться в заданный промежуток времени, формат должен быть ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Несколько диапазонов через ";", т.е. ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС;ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Можно опустить секунды или минуты и секунды (по умолчанию будут равны 0), т.е. ЧЧ:ММ-ЧЧ. Можно вместо формата ХХ использовать Х, т.е. Ч:М-Ч:ММ.
- version - версия последнего обновленного документа (поле в таблице T_SystemInfo)
- table - настройки выгрузки в mssql
    - name - имя таблицы
	- margins - поля таблицы по принципу "Имя_столбца_MSSQL":{"type_param":Имя_ключа_в_MongoDB}, где type_param может быть 
	    - param - ключ в объекте
	    - requisite - ключ в реквизите объекта
		- array - идентификатор массива (на каждый элемент массива будет создано по 1 записи), требует дополнительно заданного поля table.array.
		- multiline - ключ в multiline (на каждый элемент мультилинии будет создано по 1 записи), требует дополнительно заданного поля table.multiline.
	- array - идентификатор массива (в случае создания записи на каждый элемент массива, т.е. использовании полей table.margins[..].array)
	- multiline - идентификатор мультилинии (в случае создания записи на каждый элемент мультилинии, т.е. использовании полей table.margins[..].multiline)
	- matching - поля для сравнения в таблице (WHERE в SQL запросе)
- request - запрос, полностью идентичный db.Data.find() в MongoDB

#### Обновление документов ("type":"update")
Обновит существующие записи (SELECT->UPDATE), выполняется без транзакции.

Логика работы задачи:
Задача проходит по выборке MongoDB (db.Data.find({"type": {"$eq": "Справочник.Производители"}, version:{"$gt":...}})) с условием, что версия старше указанной в "ReferenceProducers" таблицы dbo.T_SystemInfo. Если строка существует (SELECT) - UPDATE.
После каждого шага в запросе сдвигается version. Задача завершается при получении статуса 204, обновляется epoch в таблице dbo.ICS_Task. Альтернативно задача может быть завершена при 30 ошибках на одном шаге, либо если процесс был убит мастером при зависании (по таймауту).

```
{
	"description":"Обновление справочника производителей",
	"author":"sergei.dudko",
	"type":"update",
	"interval":60,
	"limit":1000,
	"cache":60,
	"silent":"8-12;13:30-20:00",
	"version":"ReferenceProducers",
	"table":{
		"name":"dbo.R_Producers",
		"margins":{
			"Producer_Uid" : {"param":"guid"},
			"Producer_name" : {"param":"description"},
			"Producer_1C_Uid" : {"param":"guid"},
			"Producer_Country_Uid": {"requisite":"Страна"}
		},
		"matching":[
			"Producer_Uid"
		]
	},
	"request":{
		"type": {"$eq": "Справочник.Производители"}
	}
}
```

- description - текстовое описание задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- author - автор задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- interval - интервал запуска, гарантирует что задача не запустится раньше чем указанное в минутах время с последнего запуска (т.е. если задача выполняется дольше заданного интервала она будет выполняться постоянно и файктически займет весь процесс воркера)
- limit - выборка документов
- cache - таймаут кэширования в минутах, ВАЖНО: таймаут в идеале должен быть больше interval+время выполнения задачи, иначе при сбое задачи - таймаут, возможно, уже истек и начнется повторное кэширование. Маленький таймаут значительно грузит сервер.
- silent - не обязательный, задача не будет запускаться в заданный промежуток времени, формат должен быть ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Несколько диапазонов через ";", т.е. ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС;ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Можно опустить секунды или минуты и секунды (по умолчанию будут равны 0), т.е. ЧЧ:ММ-ЧЧ. Можно вместо формата ХХ использовать Х, т.е. Ч:М-Ч:ММ.
- version - версия последнего обновленного документа (поле в таблице T_SystemInfo)
- table - настройки выгрузки в mssql
    - name - имя таблицы
	- margins - поля таблицы по принципу "Имя_столбца_MSSQL":{"type_param":Имя_ключа_в_MongoDB}, где type_param может быть 
	    - param - ключ в объекте
	    - requisite - ключ в реквизите объекта
		- array - идентификатор массива (на каждый элемент массива будет создано по 1 записи), требует дополнительно заданного поля table.array.
		- multiline - ключ в multiline (на каждый элемент мультилинии будет создано по 1 записи), требует дополнительно заданного поля table.multiline.
	- array - идентификатор массива (в случае создания записи на каждый элемент массива, т.е. использовании полей table.margins[..].array)
	- multiline - идентификатор мультилинии (в случае создания записи на каждый элемент мультилинии, т.е. использовании полей table.margins[..].multiline)
	- matching - поля для сравнения в таблице (WHERE в SQL запросе)
- request - запрос, полностью идентичный db.Data.find() в MongoDB

#### Обновление документов ("type":"delins")
Удалит существующие записи согласно условию, после чего добавит заново все записи из запроса (DELETE->INSERT), в транзакции выполняется одна тройка запросов DELETE->INSERT->обновление версии.

Логика работы задачи:
Задача проходит по выборке MongoDB (db.Data.find({"type": {"$eq": "Справочник.Производители"}, version:{"$gt":...}})) с условием, что версия старше указанной в "ReferenceProducers" таблицы dbo.T_SystemInfo. Сначала выполняется запрос DELETE, после INSERT.
После каждого шага в запросе сдвигается version. Задача завершается при получении статуса 204, обновляется epoch в таблице dbo.ICS_Task. Альтернативно задача может быть завершена при 30 ошибках на одном шаге, либо если процесс был убит мастером при зависании (по таймауту).

```
{
	"description":"Обновление справочника производителей",
	"author":"sergei.dudko",
	"type":"delins",
	"interval":60,
	"limit":1000,
	"cache":60,
	"silent":"8-12;13:30-20:00",
	"version":"ReferenceProducers",
	"table":{
		"name":"dbo.R_Producers",
		"margins":{
			"Producer_Uid" : {"param":"guid"},
			"Producer_name" : {"param":"description"},
			"Producer_1C_Uid" : {"param":"guid"},
			"Producer_Country_Uid": {"requisite":"Страна"}
		},
		"matching":[
			"Producer_Uid"
		]
	},
	"request":{
		"type": {"$eq": "Справочник.Производители"}
	}
}
```

- description - текстовое описание задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- author - автор задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- interval - интервал запуска, гарантирует что задача не запустится раньше чем указанное в минутах время с последнего запуска (т.е. если задача выполняется дольше заданного интервала она будет выполняться постоянно и файктически займет весь процесс воркера)
- limit - выборка документов
- cache - таймаут кэширования в минутах, ВАЖНО: таймаут в идеале должен быть больше interval+время выполнения задачи, иначе при сбое задачи - таймаут, возможно, уже истек и начнется повторное кэширование. Маленький таймаут значительно грузит сервер.
- silent - не обязательный, задача не будет запускаться в заданный промежуток времени, формат должен быть ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Несколько диапазонов через ";", т.е. ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС;ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Можно опустить секунды или минуты и секунды (по умолчанию будут равны 0), т.е. ЧЧ:ММ-ЧЧ. Можно вместо формата ХХ использовать Х, т.е. Ч:М-Ч:ММ.
- version - версия последнего обновленного документа (поле в таблице T_SystemInfo)
- table - настройки выгрузки в mssql
    - name - имя таблицы
	- margins - поля таблицы по принципу "Имя_столбца_MSSQL":{"type_param":Имя_ключа_в_MongoDB}, где type_param может быть 
	    - param - ключ в объекте
	    - requisite - ключ в реквизите объекта
		- array - идентификатор массива (на каждый элемент массива будет создано по 1 записи), требует дополнительно заданного поля table.array.
		- multiline - ключ в multiline (на каждый элемент мультилинии будет создано по 1 записи), требует дополнительно заданного поля table.multiline.
	- array - идентификатор массива (в случае создания записи на каждый элемент массива, т.е. использовании полей table.margins[..].array)
	- multiline - идентификатор мультилинии (в случае создания записи на каждый элемент мультилинии, т.е. использовании полей table.margins[..].multiline)
	- matching - поля для сравнения в таблице (WHERE в SQL запросе)
- request - запрос, полностью идентичный db.Data.find() в MongoDB

#### Транзакция ("type":"transaction")
В транзакции выполняются все действия на одном шаге задачи (т.е. она применима ко всей выборке документов).

Логика работы задачи:
Задача проходит по выборке MongoDB (db.Data.find({"type": {"$eq": "Справочник.Номенклатура"}, "forbidden": {"$ne":true}, "isfolder": {"$ne":true}, version:{"$gt":...}})) с условием, что версия старше указанной в "ReferenceGoods" таблицы dbo.T_SystemInfo. 
Очередность выполнения подзадач соответствует порядку в массиве tables. Подзадача может выполнять простые действия insert, update, delete или сложное действие upsert (select->update или insert). Сначала выполняется первая подзадача по всей выборке документов, далее вторая по всей выборке документов и т.д.
После каждого шага в запросе сдвигается version. Задача завершается при получении статуса 204, обновляется epoch в таблице dbo.ICS_Task. Альтернативно задача может быть завершена при 30 ошибках на одном шаге, либо если процесс был убит мастером при зависании (по таймауту).

```
{
	"description":"Обновление справочника товаров",
	"author":"sergei.dudko",
	"type":"transaction",
	"interval":60,
	"limit":1000,
	"cache":60,
	"silent":"8-12;13:30-20:00",
	"version":"ReferenceGoods",
	"tables":[
		{
			"name":"dbo.R_Goods",
			"task":"upsert",
			"margins":{
				"Good_uid" : {"param":"guid"},
				"Good_name" : {"param":"description"},
				"Good_1C_Uid": {"param":"guid"},
				"Good_GroupGood_Uid" : {"requisite":"Группа"},
				"Good_SubGroupGood_Uid": {"requisite":"Погруппа"},
				"Good_TradeMark_Uid": {"requisite":"Марка"},
				"Good_TradeLine_Uid": {"requisite":"Линия"},
				"IsDirectDelivery": {"requisite":"Прямая поставка"},
				"Good_ModeTemperature": {"requisite":"Температура хранения"},
				"Good_GroupGoodBK_Uid": {"requisite":"Вид номенклатуры"},
				"Good_MustHaveBelInApt": {"requisite":"Белорусский перечень"},
				"Good_INN_ID": {"requisite":"МНН (Лекарственные препараты)"},
				"Good_QuantityParts": {"requisite":"Кол-во дробных частей"}
			},
			"matching":[
				"Good_uid"
			]
		},
		{
			"name":"dbo.T_ActiveSubstanceAndGood",
			"task":"delete",
			"multiline":"(тч) Действующие вещества",
			"margins":{
				"ActiveSubstanceAndGood_Good_uid" : {"param":"guid"},
				"ActiveSubstanceAndGood_ActiveSubstance_Uid" : {"multiline":"Действующее вещество"}
			},
			"matching":[
				"ActiveSubstanceAndGood_Good_uid"
			]
		},
		{
			"name":"dbo.T_ActiveSubstanceAndGood",
			"task":"insert",
			"multiline":"(тч) Действующие вещества",
			"margins":{
				"ActiveSubstanceAndGood_Good_uid" : {"param":"guid"},
				"ActiveSubstanceAndGood_ActiveSubstance_Uid" : {"multiline":"Действующее вещество"}
			},
			"matching":[
				"ActiveSubstanceAndGood_Good_uid"
			]
		},
		{
			"name":"dbo.R_BarCodes",
			"task":"delete",
			"array":"Штрихкоды",
			"margins":{
				"BarCode_Good_Uid" : {"param":"guid"},
				"BarCode_code" : {"array":"Штрихкоды"}
			},
			"matching":[
				"BarCode_Good_Uid"
			]
		},
		{
			"name":"dbo.R_BarCodes",
			"task":"insert",
			"array":"Штрихкоды",
			"margins":{
				"BarCode_Good_Uid" : {"param":"guid"},
				"BarCode_code" : {"array":"Штрихкоды"}
			},
			"matching":[
				"BarCode_Good_Uid"
			]
		}
	],
	"request":{
		"type": {"$eq": "Справочник.Номенклатура"}, "forbidden": {"$ne":true}, "isfolder": {"$ne":true}
	}
}
```

- description - текстовое описание задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- author - автор задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- interval - интервал запуска, гарантирует что задача не запустится раньше чем указанное в минутах время с последнего запуска (т.е. если задача выполняется дольше заданного интервала она будет выполняться постоянно и файктически займет весь процесс воркера)
- limit - выборка документов
- cache - таймаут кэширования в минутах, ВАЖНО: таймаут в идеале должен быть больше interval+время выполнения задачи, иначе при сбое задачи - таймаут, возможно, уже истек и начнется повторное кэширование. Маленький таймаут значительно грузит сервер.
- silent - не обязательный, задача не будет запускаться в заданный промежуток времени, формат должен быть ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Несколько диапазонов через ";", т.е. ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС;ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Можно опустить секунды или минуты и секунды (по умолчанию будут равны 0), т.е. ЧЧ:ММ-ЧЧ. Можно вместо формата ХХ использовать Х, т.е. Ч:М-Ч:ММ.
- version - версия последнего обновленного документа (поле в таблице T_SystemInfo)
- tables - массив table, задачи для table выполняются в заданном массивом порядке.
    - table.name - имя таблицы
	- table.margins - поля таблицы по принципу "Имя_столбца_MSSQL":{"type_param":Имя_ключа_в_MongoDB}, где type_param может быть 
	    - param - ключ в объекте
	    - requisite - ключ в реквизите объекта
		- array - идентификатор массива (на каждый элемент массива будет создано по 1 записи), требует дополнительно заданного поля table.array.
		- multiline - ключ в multiline (на каждый элемент мультилинии будет создано по 1 записи), требует дополнительно заданного поля table.multiline.
	- table.array - идентификатор массива (в случае создания записи на каждый элемент массива, т.е. использовании полей table.margins[..].array)
	- table.multiline - идентификатор мультилинии (в случае создания записи на каждый элемент мультилинии, т.е. использовании полей table.margins[..].multiline)
	- table.matching - поля для сравнения в таблице (WHERE в SQL запросе)
	- table.task - тип задачи для таблицы (insert, update, delete, upsert)
- request - запрос, полностью идентичный db.Data.find() в MongoDB

#### Отправка данных ("type":"senddata")
Отправка данных на сервер.

Логика работы задачи:
Задача выбирает первые 30 записей из таблицы dbo.T_PostMessages (SELECT TOP 100 * FROM [dbo].[T_PostMessages] WHERE [State] < 100 ORDER BY [State]), где количество неуспешных попыток меньше 100 (State) с сортировкой по числу неуспешных попыток.
После этого на каждую запись формируется запрос на iRetailCloudServer. Если запрос успешен - запись удаляется, если нет State записи увеличивается на 1, а в Error пишется текст ответа сервера. После этого задача переходит к следующей записи (из выбранных 100).
При ошибке запроса (таймаут, сброс соединения и т.д. но не ошибки возвращаемые сервером) State, а запись будет отправлена повторно (до 30 попыток, после чего задача будет завершена с ошибкой).
Задача не выполняется бесконечно, а попытается отправить только первые 100 записей из dbo.T_PostMessages в единицу интервала ("interval":1).

```
{
	"description":"Отправка данных на сервер.",
	"author":"sergei.dudko",
	"type":"senddata",
	"interval":1,
	"silent":"8-12;13:30-20:00"
}
```

- description - текстовое описание задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- author - автор задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- interval - интервал запуска, гарантирует что задача не запустится раньше чем указанное в минутах время с последнего запуска (т.е. если задача выполняется дольше заданного интервала она будет выполняться постоянно и файктически займет весь процесс воркера)
- silent - не обязательный, задача не будет запускаться в заданный промежуток времени, формат должен быть ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Несколько диапазонов через ";", т.е. ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС;ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Можно опустить секунды или минуты и секунды (по умолчанию будут равны 0), т.е. ЧЧ:ММ-ЧЧ. Можно вместо формата ХХ использовать Х, т.е. Ч:М-Ч:ММ.

#### Синхронизация локального каталога с репозиторием git ("type":"updfromgit")
Привяжет к папке репозиторий и будет обновлять его согласно заданному интервалу (STRATEGY FORCE). Если файл в репозитории отсутствует, он его не трогает. Если файл в репозитории присутствует, то он принудительно будет приведен к версии последнего commit-а. Файл будет удален, только если он удален в репозитории.
Можно добавить несколько папок для синхронизациив массив syncdir с одинаковыми учетными данными, учитывая что задание будет считаться выполненным только по факту выполнения синхронизации всех папок.

Логика работы задачи:
К локальному каталогу привязывается репозиторий git. Работа с репозиторием возможно и из клиента git штатными методами. Для удаления репозитория из каталога нужно удалить каталог .git.
Задача ищет в каталог на диске C:\farmin\mongo-client ("dir": "C:\\farmin\\mongo-client"), если её нет - `cd C:\farmin && git clone https://bitbucket.org/sergdudko/mongo-client/` ("repo": "https://bitbucket.org/sergdudko/mongo-client/"). Если каталог C:\farmin\mongo-client существует, задача ищет в ней привязанный репозиторий origin. 
Если нет или линк не отличается, то создает его `git remote add origin https://bitbucket.org/sergdudko/mongo-client/`.Далее задача выполняет `git fetch origin`. А после `git checkout origin/master -f` ("branch": "master").

```
{
	"description":"Обновление приложения",
	"author":"sergei.dudko",
	"type":"updfromgit",
	"interval":60,
	"silent":"8-12;13:30-20:00",
	"git":{
		"username": "user",
		"password": "password",
		"syncdir": [
			{
				"dir": "C:\\farmin\\mongo-client",
				"repo": "https://bitbucket.org/sergdudko/mongo-client/",
				"branch": "master"
			}
		]
	},
	"shell": {
		"win32": {
			"pre": {
				"com": "C:\\iretailcloudnode\\mongo-client\\test.cmd&&sleep 60",
				"timeout": 0
			},
			"post": {
				"com": "sleep 5&&echo 111111>C:\\nodemod\\pre.txt",
				"timeout": 0
			},
			"upd": {
				"file": "C:\\nodemod\\package.json",
				"com": "echo 111111&&sleep 60",
				"timeout": 0
			}
		}
	}
}
```

- description - текстовое описание задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- author - автор задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- interval - интервал запуска, гарантирует что задача не запустится раньше чем указанное в минутах время с последнего запуска (т.е. если задача выполняется дольше заданного интервала она будет выполняться постоянно и файктически займет весь процесс воркера)
- silent - не обязательный, задача не будет запускаться в заданный промежуток времени, формат должен быть ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Несколько диапазонов через ";", т.е. ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС;ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Можно опустить секунды или минуты и секунды (по умолчанию будут равны 0), т.е. ЧЧ:ММ-ЧЧ. Можно вместо формата ХХ использовать Х, т.е. Ч:М-Ч:ММ.
- git.username - имя пользователя git с правом чтения
- git.password - пароль пользователя git
- git.syncdir - массив задач для синхронизации
- git.syncdir[..].dir - директория для синхронизации (слэш \ нужно экранировать вторым)
- git.syncdir[..].repo - удаленный репозиторий
- git.syncdir[..].branch - ветка удаленного репозитория
- shell - не обязательный, команды для выполнения до и после выполнения основной задачи (использует process.env.ComSpec в `win32` и `/bin/sh` в linux), исполняются в отдельном независимом процессе (т.е. завершение iRetailCloudClient не приведет к завершению процесса). Очередность выполнения PRE->SHA256->GIT->SHA256NEXT(UPD)->POST
- shell.win32 - команды для платформы на базе windows
- shell.linux - команды для платформы на базе linux
- shell.{platform}.pre - команда исполняемая перед основной задачей
- shell.{platform}.post - команда исполняемая после основной задачи
- shell.{platform}.upd - команда исполняемая после основной задачи, если контрольный файл изменился
- shell.{platform}.{type}.com - непосредственная команда для исполнения, может быть указан исполняемый скрипт (для windows RU кодировка cp1251)
- shell.{platform}.{type}.timeout - в случае зависания команды (скрипта) уничтожит дочерний процесс через заданное кол-во секунд (0 - не уничтожать)
- shell.{platform}.upd.file - контрольный файл

#### Синхронизация удаленного репозитория git с локальным каталогом ("type":"pushtogit")
Привяжет локальный каталог к репозиторию git и будет обновлять его согласно заданному интервалу (STRATEGY FORCE).

Логика работы задачи:
К репозиторию привязывается локальный каталог. Работа с репозиторием возможно и из клиента git штатными методами.
Задача ищет в каталог на диске C:\farmin\mongo-client ("dir": "C:\\farmin\\mongo-client"), если её нет - будет выброшен эксепшн. Если каталог C:\farmin\mongo-client существует, задача ищет в ней привязанный репозиторий origin. 
Если нет, то создает его `git remote add origin https://bitbucket.org/sergdudko/mongo-client/`. Далее задача выполняет `git add --all&&git commit` в ветке master. Далее копирует ветку master в ветку update `git branch update master -f`. А после `git push origin update -f` ("branch": "update").

```
{
	"description":"Обновление репозитория приложения",
	"author":"sergei.dudko",
	"type":"pushtogit",
	"interval":60,
	"silent":"8-12;13:30-20:00",
	"git":{
		"username": "user",
		"password": "password",
		"syncdir": [
			{
				"dir": "C:\\farmin\\mongo-client",
				"repo": "https://bitbucket.org/sergdudko/mongo-client/",
				"branch": "update"
			}
		]
	},
	"shell": {
		"win32": {
			"pre": {
				"com": "C:\\iretailcloudnode\\mongo-client\\test.cmd&&sleep 60",
				"timeout": 0
			},
			"post": {
				"com": "sleep 5&&echo 111111>C:\\nodemod\\pre.txt",
				"timeout": 0
			}
		}
	}
}
```

- description - текстовое описание задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- author - автор задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- interval - интервал запуска, гарантирует что задача не запустится раньше чем указанное в минутах время с последнего запуска (т.е. если задача выполняется дольше заданного интервала она будет выполняться постоянно и файктически займет весь процесс воркера)
- silent - не обязательный, задача не будет запускаться в заданный промежуток времени, формат должен быть ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Несколько диапазонов через ";", т.е. ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС;ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Можно опустить секунды или минуты и секунды (по умолчанию будут равны 0), т.е. ЧЧ:ММ-ЧЧ. Можно вместо формата ХХ использовать Х, т.е. Ч:М-Ч:ММ.
- git.username - имя пользователя git с правом чтения
- git.password - пароль пользователя git
- git.syncdir - массив задач для синхронизации
- git.syncdir[..].dir - директория для синхронизации (слэш \ нужно экранировать вторым)
- git.syncdir[..].repo - удаленный репозиторий
- git.syncdir[..].branch - ветка удаленного репозитория
- shell - не обязательный, команды для выполнения до и после выполнения основной задачи (использует process.env.ComSpec в `win32` и `/bin/sh` в linux), исполняются в отдельном независимом процессе (т.е. завершение iRetailCloudClient не приведет к завершению процесса)
- shell.win32 - команды для платформы на базе windows
- shell.linux - команды для платформы на базе linux
- shell.{platform}.pre - команда исполняемая перед основной задачей
- shell.{platform}.post - команда исполняемая после основной задачи
- shell.{platform}.{type}.com - непосредственная команда для исполнения, может быть указан исполняемый скрипт (для windows RU кодировка cp1251)
- shell.{platform}.{type}.timeout - в случае зависания команды (скрипта) уничтожит дочерний процесс через заданное кол-во секунд (0 - не уничтожать)

#### Выгрузка хранимых процедур и функций в облако ("type":"unloadprocedure")
Генерирует сообщения в T_PostMessages для загрузки хранимых процедур и функций ( `SELECT * FROM information_schema.routines WHERE [ROUTINE_CATALOG] LIKE '{aptekajet}'` ). Где aptekajet - база данных из конфигурационного файла.

Логика работы задачи:
Получит параметр, заданный в таске ( `version` ). Если параметр не задан получит первые 10 записей запросом:

```
Select TOP 10 Cast(Temp as nvarchar(max)) as TextData,ResultTable.ROUTINE_NAME,ResultTable.ROUTINE_TYPE,ResultTable.LAST_ALTERED from (
	Select (select cast(TextData.[text] as nvarchar(4000)) from sys.syscomments  as TextData
			Inner Join sys.sysobjects SO ON TextData.id=SO.id
			 where SO.name=TableTemp.ROUTINE_NAME 
			 order by colid
			 FOR XML PATH(''), TYPE
			 ).value('.','VARCHAR(MAX)') as Temp,* from (
	SELECT distinct information_schema.routines.[ROUTINE_NAME], information_schema.routines.[ROUTINE_TYPE],  information_schema.routines.[LAST_ALTERED] 
		FROM ((information_schema.routines 
		INNER JOIN sys.sysobjects ON sys.sysobjects.[name] = information_schema.routines.[ROUTINE_NAME]) 
		INNER JOIN sys.syscomments ON sys.syscomments.[id] = sys.sysobjects.[id])
		WHERE information_schema.routines.[ROUTINE_CATALOG] LIKE '{aptekajet}' 
	) as TableTemp
) as ResultTable ORDER BY [LAST_ALTERED]
```

После этого сгенерирует сообщения в T_PostMessages, по количеству полученных записей и обновит `version` как `ИМЯ_ПОСЛЕДНЕЙ_ПРОЦЕДУРЫ|ДАТА_ВРЕМЯ`. Если параметр задан, то получит первые 10 записей запросом:

```
Select TOP 10 Cast(Temp as nvarchar(max)) as TextData,ResultTable.ROUTINE_NAME,ResultTable.ROUTINE_TYPE,ResultTable.LAST_ALTERED from (
	Select (select cast(TextData.[text] as nvarchar(4000)) from sys.syscomments  as TextData
			Inner Join sys.sysobjects SO ON TextData.id=SO.id
			 where SO.name=TableTemp.ROUTINE_NAME 
			 order by colid
			 FOR XML PATH(''), TYPE
			 ).value('.','VARCHAR(MAX)') as Temp,* from (
	SELECT distinct information_schema.routines.[ROUTINE_NAME], information_schema.routines.[ROUTINE_TYPE],  information_schema.routines.[LAST_ALTERED] 
		FROM ((information_schema.routines 
		INNER JOIN sys.sysobjects ON sys.sysobjects.[name] = information_schema.routines.[ROUTINE_NAME]) 
		INNER JOIN sys.syscomments ON sys.syscomments.[id] = sys.sysobjects.[id])
		WHERE information_schema.routines.[ROUTINE_CATALOG] LIKE '{aptekajet}' AND [LAST_ALTERED]>=cast('{ДАТА_ВРЕМЯ}' as datetime) 
	) as TableTemp
) as ResultTable ORDER BY [LAST_ALTERED]
```

После этого сгенерирует сообщения в T_PostMessages, по количеству полученных записей (исключая `ИМЯ_ПОСЛЕДНЕЙ_ПРОЦЕДУРЫ`) и обновит `version` как `ИМЯ_ПОСЛЕДНЕЙ_ПРОЦЕДУРЫ|ДАТА_ВРЕМЯ`.

```
{
	"description":"Выгрузка хралилок в монгу (генерация JSON для T_PostrMessages)",
	"author":"sergei.dudko",
	"type":"unloadprocedure",
	"interval":5,
	"version":"StoredProcedureVersion"
}
```

- description - текстовое описание задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- author - автор задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- interval - интервал запуска, гарантирует что задача не запустится раньше чем указанное в минутах время с последнего запуска (т.е. если задача выполняется дольше заданного интервала она будет выполняться постоянно и файктически займет весь процесс воркера)
- silent - не обязательный, задача не будет запускаться в заданный промежуток времени, формат должен быть ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Несколько диапазонов через ";", т.е. ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС;ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Можно опустить секунды или минуты и секунды (по умолчанию будут равны 0), т.е. ЧЧ:ММ-ЧЧ. Можно вместо формата ХХ использовать Х, т.е. Ч:М-Ч:ММ.
- version - версия последнего обновленного документа (поле в таблице T_SystemInfo)

#### Загрузка хранимых процедур и функций из облака ("type":"downloadprocedure")
Загрузка хранимых процедур и функций, сравнение их с существующими и применение в случае, если они отличаются

Логика работы задачи:
Получит `limit` документов старше `version`. Пройдет по каждому документу, получив из него имя процедуры будет искать её в служебной таблице запросом:

```
Select TOP 10 Cast(Temp as nvarchar(max)) as TextData,ResultTable.ROUTINE_NAME,ResultTable.ROUTINE_TYPE,ResultTable.LAST_ALTERED from (
	Select (select cast(TextData.[text] as nvarchar(4000)) from sys.syscomments  as TextData
			Inner Join sys.sysobjects SO ON TextData.id=SO.id
			 where SO.name=TableTemp.ROUTINE_NAME 
			 order by colid
			 FOR XML PATH(''), TYPE
			 ).value('.','VARCHAR(MAX)') as Temp,* from (
	SELECT distinct information_schema.routines.[ROUTINE_NAME], information_schema.routines.[ROUTINE_TYPE],  information_schema.routines.[LAST_ALTERED] 
		FROM ((information_schema.routines 
		INNER JOIN sys.sysobjects ON sys.sysobjects.[name] = information_schema.routines.[ROUTINE_NAME]) 
		INNER JOIN sys.syscomments ON sys.syscomments.[id] = sys.sysobjects.[id])
		WHERE information_schema.routines.[ROUTINE_CATALOG] LIKE '{aptekajet}' AND [ROUTINE_NAME] LIKE '{ИМЯ_ПРОЦЕДУРЫ}' AND [ROUTINE_TYPE] LIKE '{PROCEDURE_OR_FUNCTION}'
	) as TableTemp
) as ResultTable ORDER BY [LAST_ALTERED]
```

Соберет sha1 от исходника процедуры ( `TextData` ), если sha1 удаленной процедуры отличается от sha1 локальной процедуры, то будет выполнен `TextData`. После сравнения sha1 сумм и выполнения `TextData` (либо без выполнения) записывается `version` процедуры.

```
{
	"description":"Загрузка хранимых процедур и функций из облака",
	"author":"sergei.dudko",
	"type":"downloadprocedure",
	"interval":10,
	"limit":10,
	"cache":10,
	"version":"CompareStoredProcedureVersion",
	"request":{
		"type": {"$eq": "Документ.ХранимаяПроцедура"}, "forbidden": {"$ne":true}
	}
}
```

- description - текстовое описание задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- author - автор задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- interval - интервал запуска, гарантирует что задача не запустится раньше чем указанное в минутах время с последнего запуска (т.е. если задача выполняется дольше заданного интервала она будет выполняться постоянно и файктически займет весь процесс воркера)
- silent - не обязательный, задача не будет запускаться в заданный промежуток времени, формат должен быть ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Несколько диапазонов через ";", т.е. ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС;ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Можно опустить секунды или минуты и секунды (по умолчанию будут равны 0), т.е. ЧЧ:ММ-ЧЧ. Можно вместо формата ХХ использовать Х, т.е. Ч:М-Ч:ММ.
- limit - выборка документов
- cache - таймаут кэширования в минутах, ВАЖНО: таймаут в идеале должен быть больше interval+время выполнения задачи, иначе при сбое задачи - таймаут, возможно, уже истек и начнется повторное кэширование. Маленький таймаут значительно грузит сервер.
- version - версия последнего обновленного документа (поле в таблице T_SystemInfo)
- request - запрос, полностью идентичный db.Data.find() в MongoDB

#### Синхронизация данных между iRetailCloud-серверами ("type":"syncdata")
Согласно заданному запросу, копирует документы в(из) удаленный репозиторий (ключи _id и version будут сброшены)

Логика работы задачи:
Задача проходит по выборке MongoDB (для type=to исходящим является iRetailCloudServer указанный в конфиге, для type=from исходящим является iRetailCloudServer указанный в таске) (db.Data.find({"type": {"$eq": "Документ.Чек"}, version:{"$gt":...}})) с условием, что версия старше указанной в "StoredProcedureToLedicom" таблицы dbo.T_SystemInfo. 
У всех документов удаляются ключи _id и version, после чего пачка документов отправляется на iRetailCloudServer (для type=to адресатом является iRetailCloudServer указанный в таске, для type=from адресатом является iRetailCloudServer указанный в конфиге)
После каждого шага в запросе сдвигается version. Задача завершается при получении статуса 204, обновляется epoch в таблице dbo.ICS_Task. Альтернативно задача может быть завершена при 30 ошибках на одном шаге, либо если процесс был убит мастером при зависании (по таймауту).

```
{
	"description":"Синхронизация хранимых процедур с партнерами",
	"author":"sergei.dudko",
	"type":"syncdata",
	"interval":15,
	"limit":10000,
	"cache":15,
	"version":"StoredProcedureToLedicom",
	"sync":{
		"remote": "http://login:pass@10.0.8.1",
		"type": "to"
	},
	"request": {"type":"Документ.Чек"}
}
```

- description - текстовое описание задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- author - автор задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- interval - интервал запуска, гарантирует что задача не запустится раньше чем указанное в минутах время с последнего запуска (т.е. если задача выполняется дольше заданного интервала она будет выполняться постоянно и файктически займет весь процесс воркера)
- limit - выборка документов
- cache - таймаут кэширования в минутах, ВАЖНО: таймаут в идеале должен быть больше interval+время выполнения задачи, иначе при сбое задачи - таймаут, возможно, уже истек и начнется повторное кэширование. Маленький таймаут значительно грузит сервер.
- silent - не обязательный, задача не будет запускаться в заданный промежуток времени, формат должен быть ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Несколько диапазонов через ";", т.е. ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС;ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Можно опустить секунды или минуты и секунды (по умолчанию будут равны 0), т.е. ЧЧ:ММ-ЧЧ. Можно вместо формата ХХ использовать Х, т.е. Ч:М-Ч:ММ.
- version - версия последнего обновленного документа (поле в таблице T_SystemInfo)
- sync - настройки синхронизации
    - remote - ссылка к удаленному репозиторию (с данными авторизации, т.е. [protocol]://[login]:[password]@[url])
	- type - направление синхронизации, to (в удаленный репозиторий) или from (из удаленного репозитория)
- request - запрос, полностью идентичный db.Data.find() в MongoDB

#### Обновление версии СУБД ("type":"dbversion")
Обновит версию СУБД (берется из имени файла), выполнив ряд запросов, описанных в файле. Кодировка UTF-8 w/o BOM (65001, без сигнатуры)
ВНИМАНИЕ: таск может конфликтовать с downloadprocedure, т.к. downloadprocedure обновляет ХП до последней версии.

Логика работы задачи:
В директории отбираются фалы формата d.d.d.d.\*.sql, где d-число (/^(\d+\.)(\d+\.)(\d+\.)(\d+).\*\.sql$/gi). Если в директории будет присутствовать 2 файла с одинаковой версией будет выброшен эксепшн.
После этого производится сортировка файлов по версии. Функция получает текущую версию СУБД (параметр таска version), проходит по массиву отобранных файлов в поисках файлов версии старше текущей. Если будет найден хотя бы один файл старшей версии,
то он будет выполнен в sql. Выполнение в sql происходит следующим образом: Открывается транзакция. Текст файла делится на части с разделителем GO (см. sqlcmd для T-SQL), после чего эти части будут выполняться поочередно (согласно заданной в файле очередности).
Если все части выполнены успешно - происходит обновление версии и транзакция фиксируется (отправляется сообщение на email о успешном обновлении), после чего происходит сдвиг индекса массива файлов на +1. Если на любом шаге или при обновлении версии происходит ошибка, то происходит откат транзакции.
Далее функция запускается повторно с заданным индексом.
Задача будет выполняться, пока есть хотя бы 1 скрипт старше текущей версии. Альтернативно задача может быть завершена при 30 ошибках на одном шаге, либо если процесс был убит мастером при зависании (по таймауту).

```
{
	"description":"Обновление версии СУБД.",
	"author":"sergei.dudko",
	"type":"dbversion",
	"interval":15,
	"version":"iRetailDataBaseVersion",
	"dir":"/itpharma/iRetailDataBase/"
}
```

- description - текстовое описание задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- author - автор задачи (информативное поле, в самой задачи не участвует)
- interval - интервал запуска, гарантирует что задача не запустится раньше чем указанное в минутах время с последнего запуска (т.е. если задача выполняется дольше заданного интервала она будет выполняться постоянно и файктически займет весь процесс воркера)
- silent - не обязательный, задача не будет запускаться в заданный промежуток времени, формат должен быть ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Несколько диапазонов через ";", т.е. ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС;ЧЧ:ММ:СС-ЧЧ:ММ:СС. Можно опустить секунды или минуты и секунды (по умолчанию будут равны 0), т.е. ЧЧ:ММ-ЧЧ. Можно вместо формата ХХ использовать Х, т.е. Ч:М-Ч:ММ.
- version - версия СУБД (поле в таблице T_SystemInfo)
- dir - директория с скриптами для обновления СУБД (0.0.0.0-....sql)


## Конфигурация:
Файл конфигурации находится в `./config/NAME.properties`, где `NAME` - соответствует `NODE_ENV`. Т.е. для production это файл `./config/production.properties`. По дефолту `default.properties` (его не используем).

```
	# Global settings
	debug = false	//режим дебага (не обязательный), при выгрузке больших данных может вызывать зависание ПК -> используется только для отладки
	workers = 4		//количество task-воркеров (обязательный) -> используется при создании процессов
	usedb = true	//если указано false (не обязательный, по-умолчанию будет true), функционал работы с mssql отключается и работа идёт непосредственно с redux-cluster (WARNING: в случае повреждения БД ReduxCluster будет очищена автоматически) -> используется в задачах загрузки/выгрузки данных в mssql, для хранения переменных

	# Server settings
	server.url = https://cs2.farmin.by		//url-сервера v3 (не обязательный), альтернативно можно задать данные авторизации вида [protocol]://[login]:[password]@[url]:[port] -> используется в задачах обмена/работы с iRetailCloudServer-ами

	# Database settings			//подключение к mssql (не обязательный) -> используется в задачах загрузки/выгрузки данных в mssql, для хранения переменных если usedb = true
	db.server = localhost
	db.user = *****
	db.password = *****
	db.database = aptekajet

	# Email settings			//подключение к smtp-серверу (не обязательный) -> используется для отправки ошибок
	email.host = email.farmin.by
	email.port = 25
	email.login = ics@farmin.by
	email.password = ******
	email.mailto = ics@farmin.by
```